岩岩比個摩爾門鬼仔傳教

等緊車局住聽，一開頭都係問我有無聽過呢個教
然後就話自己比呢個教幫左好多
改變左好多咁
然後問我識唔識英文，用英文同我傾計
不過我都同佢講自己無乜興趣
講到咁上下有車到佢都無再講落去
有無巴絲都有經歷過

本人係返咗近30年教徒，曾經喺歐洲做過2年傳教士。
大部份傳教士喺你明確表明過冇興趣之後都唔會繼續傳教。

其實我都唔介意傳教，人地講明無興趣唔好再煩人就得，岩岩個鬼仔佢聽到我話無興趣都無再講個教，淨係傾下計咁，呢樣起碼我唔會反感先

傾計傳唔到教就用傳教士式黎傳啦

佢地傳教好規矩，你表明就ok 佢地唔會煩住你

公道啲講句，我身為做過傳教士，經驗以談，我哋自己教內都有人會煩厭式咁傳教，但最少我做緊傳教士個時唔會咁做，同時我都會勸喻我同伴唔好咁做。

你知唔知聖經點嚟？

因為我而黎

比你地激到返生

你未出世己經有聖經

我知聖經點嚟，你想表達啲咩呢？

D 中文ok下

可唔可以講吓

可以，但因為根據我嘅經驗，你已經有你自己嘅故有諗法（好大機會係負面）。
你叫我講唔係為討論，而係想只要我講嘅同你嘅故有諗法唔同，你就會捉住嚟攻擊。
我唔想喺到爭拗，所以我想知，你問呢啲問題係想表達啲咩呢？

咪當練下英文

我係加拿大讀書果陣等過馬路遇過 又係突然r水吹 之後問我信唔信神 然後到過得馬路就比左卡片我 因為落緊雨所以拎果陣都冇睇卡片 返到屋企見到原來係摩門 見到我名都知我會對摩門有興趣 當時早知就同佢傾多d 喇

你有興趣嘅都可以搵傳教士，幾乎只要某國家係允許宗教自由，就會有我哋嘅傳教士。

成日覺得聖經同西遊記性質好似

你見到我咁講就知我唔會主動搵你地 如果係既話 我一早用張卡片搵喇

見你個名，唔知你知唔知，真嘅雲海有去過我哋香港傳道部做訪問，上年我哋先知嚟香港佢都有出席喺會展舉辦嘅特別全港聚會

不如曾做傳教士的你講下？
我唔識聖經點黎。

請唔好叫上面位巴打答，
我想得到傳教士想答出的答案。

係咪 「後期聖. . .教會」？
成日見到 佢地幾有禮貌
又識做人
唔會逼你 純粹傾下計

中學有個同學比佢地資助送去外國讀書（非神學）

其實你地點運作？係咪教會包所有開支？
洗唔洗跑數？

遇過嘅摩門仔都好正

今日見到個2個都幾靚仔，又大隻
如果我後生返啲都可能會跟佢地
有人比錢我讀書幾好

摩門鬼仔好似個個都好高質咁

我知有去過做訪問我有聽 但唔知上年有出席聚會

而家好似有摩門女

如果你知聖經點嚟有無思考過佢嘅可信性？

現代聖經對後期聖徒而言，簡單嚟講係一本靈感寫作嘅書集，當中包括神同人交往嘅紀錄、歷史紀錄、故事、比喻等等…

舊約聖經最初由一位先知（最初嘅聖經普遍相信係由摩西開始）嘅寫作添加到另一位先知嘅寫作而成，代代相傳至新約時代。但舊約聖經自己本身都提及到好多經文同作者，本身係被視作神聖經文同先知，但失落咗。
例如有：
耶和華的戰記（民21:14）
雅煞珥（書10:13；撒下1:18）
所羅門記（王上11:41）
先知拿單的書（代下9:29）
先知示瑪雅（代下12:15）
先知易多（代下13:22）
耶戶（代下20:34）
何賽書（代下33:19）
以諾（猶1:14）

新約最初主要由見證人提供嘅資料寫落嚟嘅紀錄，見證耶穌嘅種種事，新約後部份就係使徒們所寫嘅書信。
然而，雖然舊約聖經喺新約時代早就被人集合起嚟，但新約聖經有好幾世紀嘅時間，新約各書唔係各自流傳，就係同其他文本一齊流傳，但幾乎從來唔係完整嘅一本書。已知嘅希臘文新約手稿總共有5,366本，其中只有35本載有我們而家所知嘅整部聖經， 而其中34本全都係喺公元1000年後先編纂成。

PS：返工唔一定可以覆得快，慢慢傾

唔使跑數
傳教時用嘅錢全球統一咗大概一個月4000港幣左右，除咗特別原因外，教會唔會幫你支付呢筆錢，絕大部份嘅傳教經費都係由傳教士自己俾

就到公司，再問再答啦

呢個係外人嘅誤解，教會唔會俾錢你讀書

問下佢上帝係咪要懲罰80 90 後呀嘛

打份工 買唔到樓

咁你點樣維持生計？

呢個都係幾無禮嘅講法，好多人，包括我在內都係經過思考先信，就係思考過，認為可信先信。理性嘅思考絕對存在。
但每個人嘅觀點同角度都唔同，我唔會期望人人嘅睇法都同我哋一樣，但一定有思考過，同埋研究過。
而我同樣都會認為唔信嘅人係未認真研究過就唔信

首先點解你會認為呢世人打工買唔正樓係神嘅懲罰先？

啲女都好正

衣食住行 人生存既基本

但腥港就係連正常返工就 達唔到基本

咁都唔係懲罰 ? 定係你已經被圈養到以為住 係有錢人先有既權利呀？

後欄不保！

因為教會係全球性咁傳教，當中包括好多高同低消費嘅國家，例如我喺歐洲傳教，appartment嘅月租當時約5000港幣，雖然最少都2個人住一間，但包埋生活費，我每個月俾嘅4000蚊一定唔夠。
但喺南美傳教嘅人每個月都係俾4000蚊，佢哋一個月嘅生活費加租金等等可能都唔過2000蚊，咁佢哋多咗個2000蚊就會嚟補貼我呢啲高消費嘅地方。
另外傳教前我有儲錢，我知我夠錢先去嘅，當然都有父母嘅幫助。
傳教就唔會講生計㗎啦，呢兩年真係義工嚟，有錢搵㗎

免費送你去鹽湖城讀大學

你唔明個問題，點解樓價高係神造成，而唔係商家佬？
樓價高關神咩事？
唔使咁激動

唔會免費送你去讀書啦

thx, 巴好有心機
請問先知係咩原理？

我同意呀傳教士講嘅野
有啲人就係專引你講某啲野，一唔啱心水就攻擊。
我就欣賞啲唔會煩到人嘅信徒

咁姐係包衣食住行？
額外4000千港幣日常開支？

因為唔信教既人多數覺得神全能，可以撻隻手指壞人變返好人，唱首歌就成班商人變開善堂益街坊。

咁據你所知神係咪全善全能？

係既話點解唔撻下手指幫下人？

你哋傳教士係咪要著教會專門出嗰隻禁慾底褲？

點無禮法？
我就話好多人係信完先話咩都係真
你認為古代有咩方法證明一個人寫嘅嘢係咪自己老作出嚟？

試過，傾閒計咁傾
傾大家平時有咩興趣，對神既睇法係點

你係咪唔飲咖啡同可樂？

竟然無人明

以前都撞過幾個 雖然我唔信教
但真心呢班鬼佬好傾過班耶撚好多 起碼唔會係不斷係到講耶穌點愛世人法既方法去煩你
表明無興趣後 佢地都好識趣吹多幾句就走 唔會好似某D耶撚咁問完點解就繼續hardsell

你覺得出賣耶穌嘅猶大係唔係好人？

注意:返緊工唔一定可以答得好詳細, 同埋打速成, 會有5P字.

簡單D講, 先知係神揀選既人, 為大部份人接受靈感.
對後期聖徒而言, 先知通常都會從神到得到權柄去行事, 稱為聖職.
一個蒙神召喚又擁有聖職權柄既人就係先知.
當然之後就會出現問題, 我點知呢個人係先知而唔係神棍, 呢個就要長D既討論. 先簡單答左先.

樓主出冊就要好好做人啦

Nono, 係4000蚊包晒衣食住行, 除左呢4000蚊之外一般係唔使另外既支出(你離開前去買當地紀念品除外).
傳教士一般都會被鼓勵只用傳教時俾既錢去生活(香港約3200~3500左右, 我當時係歐洲有4200左右), 學識節儉生活.
所以傳教士一般係好窮, 通常會自己煮飯, 但你識節儉既話係夠用, 就我經驗, 我離開歐洲時留左約5000蚊出黎俾返傳道部.

果然好有傳教士嗰種煩膠感覺

點解咖啡 茶唔飲得？

吉仔？

唔係邪教嚟?

猶大出賣耶穌係佢自己的自由的選擇
冇話好唔好人
因為好多嘢我地都有對應的律法
每個人都要為自己作出的選擇而負上責任
做左好的嘢，自然會有比較好的結果
壞嘢，自然有比較壞的結果
但係每個人都可以有悔改的機會，當我地做唔好嘢時候
耶穌基督的贖罪就係因為甘而來

PS 耶穌基督後期聖徒教會成員

我地對全能既定義唔係一般外人所諗既意思, 我都唔認為經文對全能既定義係一般外人所諗既意思.
如果你認為人生既目的係舒舒服服開開心心咁過完一生, 咁我地就有好相反既人生觀.
唔係指我認為人一定要成世人痛痛苦苦咁過一生, 但非必要, 神唔會插手人既事.
用返你講既樓價, 神唔係造成樓價高既原因, 而係當權者.
係我答你點解神唔幫手之前, 你對呢件不公平既事又做過D咩? 點解你唔去改變呢件不公平既事, 而要神去插手呢?

真主阿拉

係咪會教埋你講當地語言？
嚟香港傳教嘅鬼仔廣東話講得唔錯

另外點解唔用當地人傳教，要搵外國人？

個D唔係禁慾底褲, 係叫加文.
而家唔得閒詳細答, 不過呢條片都好簡單咁解釋大部份資料

唔明我再詳細小小答

點解冇鬼妹傳

有冇鬼妹傳教

陣間又發癲了

想有有冇得一父多妻屌鬼妹教士

上面個摩門教徒試過唔夠講起我底攻擊我有精神病紀錄
咁嘅品行

因為你既講法好似暗示緊部份(甚至全部)信聖經既人都係冇經過思考就信. 指責人行事唔經思考應該算係無禮既行為?
其實好多人都係研究完認為係真先信, 而唔係你講既信完先話真.

你既問題涉及歷史問題, 要好詳細討論先得. 你知唔知第二次布匿戰爭係咩? 不如你簡單講下?

唔飲茶同咖啡
飲可樂同汽水

唔係好人, 不過大家都熟知周星馳對白, 你想表達D咩?

巴打
雖然唔識你係邊個, 但多多指教

仲有呢條官方片

佢地送完你去讀書
會要你返嚟之後幫佢地全職傳教兩年
唔出糧俾你

我試過係日本都比佢地傳教

真係一件好偉大既事

樓主見到個d係咪係街著到好整齊西裝，仲貼住名個d？
成日覺得係邪教好驚

因為一條誡命叫智慧語, 為左方便, 我post youtube片

唔明再詳細答

千奇唔好隨便講有興趣 之前有個朋友係香港同咗個傳教士傾計 佢哋居然追到佢英國寄宿學校到

我無提過完全唔經思考呢回事,你唔好咁玻璃心住
呢個世界嘅嘢可以全面思考得哂咩?
當你自覺經過嘅全面思考係咪就代表已經無可再思考?
好似唔係我無禮,而係你自大

一個宗教要被稱為邪教，首先要對人同社會有害先，我諗除咗啲激進嘅反宗教人仕(認為所有非科學就係假/錯/壞嘅人)以外，任何人都會認同耶穌基督後期聖徒教會係絕對傾向善個面。
例如我哋教會嘅13信條中嘅第11條咁講:
11 我們要求有特權可依照自己良心的指引，崇拜全能的神，並容許所有的人都有同樣的特權，讓他們自行選擇崇拜的方式、處所或對象
我哋嘅經文咁講:
教義和聖約134篇4節
4 我們信宗教是神設立的；在奉行宗教方面，人對神負責，而且僅對祂負責，除非其宗教的意見是鼓動侵犯他人的權利和自由；但我們不信人的法律有權干涉崇拜規則的制定，去束縛人的良心，也不相信有權指定公開或私下的崇拜方式；政府長官應該制止罪行，但絕不可控制良心；應該懲罰罪惡，但絕不可壓制靈魂的自由

教會同時都係做好多慈善活動，教會至今大約捐出共12億美金用作慈善之用。

教會同時非常注重家庭價值，2011年一個美國全國調查指出71%嘅後期聖徒認為人生其中一個最重要嘅目標係擁有一段成功嘅婚姻，對比平均美國人只有34%。
81%嘅後期聖徒認為成為一個好嘅父母親係人生最重要嘅目標之人，對比平均美國人只有50%。

再睇下3個月前嘅新聞報導
美國猶他州北奧格登市（North Ogden）市長泰勒（Brent Taylor），身為猶他州國民衛隊少校，被派去阿富汗協助當地陸軍衛隊進行訓練，不料上周六在喀布爾的基地，遭一名阿富汗成員襲擊身亡，終年39歲。泰勒的遺體將送回美國空軍基地，北奧格登市政府為他下半旗致哀。

再睇下佢寫啲乜
“I hope my kids grow up to learn to answer the call to serve wherever it comes, not necessarily in the military but whatever profession, whatever community need, whatever religious need, I hope they know that in our family, we help. In our family, we do what we can. If it’s something we can do, and the call comes to serve, we say yes.” -Brent Taylor

如果摩門教都算係邪教，世上就冇咩好人啦。

係, 一般如果要學外語, 會係傳教士訓練中心學大概9個星期, 之後就會去當地傳道同繼續自學.
但9個星期一係唔夠精通一個語言, 但有足夠知識自學進步.

因為教會外國人比例多過當地人, 所以傳教士比例都自然外國人多D. 但香港一樣有香港人做傳教士, 但可能因為係當地人, 唔起眼, 唔覺眼姐.

有, 我啊媽個代都已經有啦.

摩門教同東正教應都唔可以話邪教？

教會唔會送人去讀書, 都唔會因為任何原因要你一定去傳教. 唔好散播假資訊

所以我有加"好似"同"暗示", 我都冇指你有咁講過.
同樣我都冇講過我已經經過"全面思考", 再咁講落去都冇意思.
你冇暗示過無禮行為就好, 我都冇講過自大既說話.
我地繼續討論? 第二次布匿戰爭 go.

摩門可以一個男人幾個老婆 幾個鬼妹做老婆 信得過喎 同埋摩門好撚有錢 美國好多出名政客都係摩門嚟 但唔知點解老母成日話邪教嚟

信埋啲假野醒下啦

係咁㗎喇，條友郁啲就攻擊人
柒咗又話我無咁講呀你誤會啫
最中意就藉口要返工
然後放link叫人睇晒覆佢

其實早於1890年冇再實行一夫多妻制啦

仲有條友唔中意正面回應問題
你問一條
佢就會反問十九條
要人答晒先

mormon真係宗教中既清流
可惜都係畀班耶撚認為係邪教

師兄，東正教係傳統基督宗教三大派別之一，其餘係天主教同新教。

條友最叻講完唔認，可能以前無網上討論區所以work

自己覺得人哋咁諗係無禮，但自己又咁諗人

係咩？舊時中學聽宗教呀sir咁講咋

明白哂

咁多個信聖經派別 係摩門最有禮貌

因為宗教啊SIR係"主流"基督教, 係佢眼中我地係邪教異端, 所以有機會因為咁而傳播假資訊

咁你點睇嗰十三信條入面第十二條嘅「我們信要服從國王、總統、統治者、和有執法權的長官，要服從、敬重和維護法律。」？就算個政權係個專制 獨裁 極權嘅政府 例如以前嘅納粹政權同宜家嘅中共政權 因為信教 所以就算畀政權欺壓都要服從佢？如果有日香港唔再有宗教自由 你地番教會叫非法集結係刑事罪行 甚至追捕你地嘅教徒 咁照樣會因為信教所以服從？又係畀人一巴星落左邊要畀埋右邊佢打？我唔覺得咁叫善良 呢啲叫平庸嘅邪惡

認同西裝傳教士幾有禮貌。
但個人係幾抗拒宗教

講開傳教真係覺得要有技巧,摩爾門咪好囉,試過俾兩個男仔一組既耶穌未日復活教之類既傳教,一開波就講耶穌為世人流血,大佬你叫我點有共嗚

其實點解？🤔

個個都係長老

早晨！

你解撚到呢個先算啦

呢篇經文應該答到你問題
教義和聖約第134篇
1835年8月17日，在俄亥俄，嘉德蘭舉行的教會的總集會，一致表決通過有關政府與一般法律的信仰宣言。許多聖徒聚集在一起商議第一版《教義和聖約》的建議內容。當時這宣言有以下的前言：「為了使我們有關世上政府和一般法律的信仰不致被歪曲和誤解，我們認為在本書的最後提出我們對此事的意見是適宜的」。

用返你既例子, 假如2047年香港唔再有宗教自由(跟中國現時宗教情況), 我估教會既反應會係傳教士撤出香港, 聖殿關閉, 教會會堂全面關閉. 鼓勵教徒係合法情況下自行聚會.
唔明或唔夠再詳細D討論.

上面好似有答過, 兩條youtube link黎.

解到, 聖經唔係絕對無誤, 我地唔信聖經絕對無誤論. 完.

想知道佢嗰啲x長老y長老有咩級數分

咁點解1890年之前會有一夫多妻制呢啲咁荒謬嘅事？婚姻唔係神聖咖咩 你地教會仲提倡永恆伴侶 如果係聖殿締結永恆婚姻 來生（死後）仍然會係夫妻喎 你唔好話咁神聖嘅永恆婚姻係因為世俗原因而受破壞 居現出現實行一夫多妻制嘅時期

同香港嗰啲完全唔同，香港嗰啲煩撚過西，試過一個人坐喺觀塘海濱嗰邊做project,突然間有兩個人行埋嚟同我講經，我已經講咗話我要做project都要繼續煩我，最尾煩撚咗我20分鐘，最衰都係我衰唔識拒絕人
摩門都遇過2、3次，琴日先啱啱見過，佢行埋你問咗我一句之後我講句 I’m in a rush即刻冇再煩我同時報以我一個微笑
Btw啲仔個個都金髮碧眼，又高大又大隻又靚仔，真係好想俾佢哋屌到射

好奇一問, 摩門教同基督教有咩分別?
摩門教會唔會好似基督教咁 唔信佢就會落地獄得不到永生?
其實我都唔太信有神嘅存在, 只會當宗教係一種心靈寄託同哲學(特別係佛教)

我記得有個故事係個主人分左三筆錢俾三個僕人，最後炒左個老實既僕人，奬賞其他兩個炒賣既僕人。根本香港就係神所喜愛既國度，多者越多，少者連他所有的也要奪走。

傳統基督教定義摩門教為非主流
聽閒摩門教天堂有三層，傳統基督教嘅人會喺佢哋天堂嘅第二層
只有極少數嘅人會丟去外層嘅黑暗

長老係一個傳教士既稱呼而已, 但長老都係一個聖職職位.
算係高級聖職中最初級既位置.
有關聖職既詳細經文可以係呢到搵到

傳教士都算有分級既, 一對傳教士通知會有一個大同伴同細同伴, 絕大部份情況傳教時間較長既就係大同伴, 但大同伴唔等於高級D, 絕大部份情況都係兩個互相傾完傳教時要做D咩先決定去做.
傳教士都係類似地區領袖, 地帶領袖, 傳道部會長助理等等. 但同一般職位體系唔同, "高"職位既傳教士唔會有權控制"低", 但反而係照顧同服務佢地.
我都做過傳教士既領袖級, 完全係做多D野而唔係做少D野.

呢個問題複雜D, 要詳細答. 為左回答得易明D, 我想知多D你既背景. 你應該係基督徒? 你認為一夫多妻既問題係邊? 咁我可以直接D同正面D咁回答.

末日聖徒=外星人宗教

而家街度企嗰啲耶撚見證人先邪
成日多P

即係都係叫人服從邪惡啦 你上面嘅134篇都不過係話唔信呢類政權係正當 冇提過應該不合作甚至反抗喎 咁同齋噏強烈譴責有咩分別 服從邪惡都係一種邪惡 服從從來都唔係美德

摩門D鬼仔多數靚仔，唔係甩皮甩骨

反而耶和華見證人個呀叔個個禮拜上黎噤鐘

我都直接講 我番過你地教會 讀過你地嘅經文 甚至受過洗 但係接受唔到你地鼓吹盲目嘅服徒 亦唔覺得你地話嗰段時期因為西遷所以有一夫多妻制係合理解釋 就算以你地教會嘅觀點 唔通神聖嘅婚姻唔係一男一女嘅結合咩

利申宜家唔信

請問傳教士式係咪傳教士發明

竹試下答

教義上唔同
最簡單有 主流信三為一體 而後期聖徒信三為三體
傳統基督教 指嘅天堂地獄 比較似我地講緊嘅 靈的世界 樂園同靈監
而審判後嘅地方係三個國度 高榮 中榮 低榮 同外層黑暗
信左唔代表你可以去高榮或者樂園 要睇你今生的行為
基本上上面位巴打講得岩

有錯請甜心爸打指出

樓下個A巴打應該同我討論過, 都知得比較多.
我copy paste一下之前答過既答案
我地同主流有三大不同:
1. 神格不同, 我地信神係有骨有肉, 一個實際人物, 同人既關係係父親同後裔既關係. 三位三體.
2. 啟示不同, 我地信神依然不斷同人講話, 有機會就會召先知. 啟示唔會停止
3. 權柄不同, 我地信人要有從神賜既權柄, 先可以有能力執行神既旨意

天堂地獄觀如下:
天堂嘅定義會因個別宗教而異。

對於耶穌基督後期聖徒教會嘅天堂定義係成為神。
對於我哋嚟講，最終審判後人會被分到三個唔同嘅國度
日榮，月榮，星榮（高，中，低）
日榮中有分三層天，只有最高層先係成為神
呢個天堂只有極少數人達到
呢個天堂即使大部分後期聖徒都達唔到

對於其他宗教，天堂嘅定義係復活後或死後喺一個無憂無慮嘅世界生活。（例如主流基督教）
如果天堂係主流基督教咁定義的話，根據我哋教會嘅教義，星榮國度（最低層）已經係一個無憂無慮嘅世界。曾有人問教會第二任先知百瀚·楊，星榮到底係一個點嘅世界，先知答，你唔會想知，因為個到好到你會想立即自盡以後去。

星榮係一啲反對神嘅人，係犯罪者去嘅地方（不論信）。
月榮係選擇唔信神但行為高上嘅人（不論信仰），係啲對耶穌基督信心唔夠嘅人去嘅地方。
日榮係最忠信嘅人，所有八歲前死去嘅小朋友，個啲在生時無機會接受福音但如果機會比佢時會全心接受嘅人去嘅地方。

基於咁，有巴打問我乜人去到天堂，我先問係根據乜定義，我再答如果係根據主流基督教嘅定義，你一定上到天堂。

咁九成九人上到（包括罪犯），邊0.1成入唔到呢？
個啲係犯啲唔係普通你我可以犯嘅罪人。
個啲係曾親眼見過神同接受晒所有真理嘅人但否認同公然對抗神嘅人。

唔清楚先再詳細講

要視乎外星人定義, 如果外星人(Alien)係指非地球始創既生命體, 咁大部份宗教既神都係外星人

咩摩爾門教呀摩爾莊園呀而家

當時先知接收到啟示要一夫多妻黎照顧當時好多喪偶嘅姊妹 同繁衍更多正義嘅後代
之後美國政府通過法律 唔可以再一夫多妻
冇記錯 同年 教會就出宣言話唔可以再咁做
詳細請見 第一次宣言

所有宗教都係呃人

試過好幾次停低同佢地吹下水，到問攞電話時，畀蘋果日報熱線或賽馬會熱線

尤其見識過你地有教徒啲仔女例牌送去美國讀書但成日指住份報紙話咩美國勢力想搞衰香港 又話中國宜家點好點好 但係轉個頭又話大不了有咩事最多番去美國 做生意做到係教會搵食 平時又飲可樂（冇錯淨係唔畀飲咖啡同茶 但真係虔誠嘅嗰啲係可樂都唔會飲）可能我對信呢個字要求太高啦 我會覺得唔少教徒不過係星期日教徒同妄稱神嘅名

點睇都覺得摩門教個教義好有科學精神
但係去到耶撚口入面就變咗褻瀆上帝

遇過，成程車變左討論nba

有無去蛔教國家傳教

有 搭地鐵果陣
同我講信唔信耶so
跟住拎張報紙出黎 叫我合埋眼 問我睇唔到但信唔信有張報紙係度
心諗 大佬呀 望撚住你拎出黎點樣唔信呀

的確好多人係星期教徒
但都有好多唔係
冇人係完美
至於可樂 就真係睇人
美國可樂有得揀 caffeine free
智慧語冇真正講過可樂飲唔飲得
但其一個原則係要遠離會令我地上癮嘅野
因為會令我地無法專注係靈性上嘅事
我自己就極少飲可樂 一年都唔知飲唔飲到一次

打發左佢走之後有個耶撚又黎搭嗲話佢地係邪教之類 叫我唔好信佢地
我話我都唔信耶so

啲傳教士係咪嚴格篩選？見親個個都係靚仔嚟

教會會送人去讀書 但你嘅義務就係傳教

老老實實 係咪我問題 你地唔覺呢個解釋一啲都唔合理咩 當時喪偶嘅多數都係殉道者 所以為咗照顧殉道嘅教徒嘅遺孀 就要實行一夫多妻制 然後繁衍更多後代 咁有尊重過殉道而死嘅人咩 連人地個老婆都瓜分埋 而且將來去到靈嘅世界個老婆又要歸邊個

係，著得好整齊，掛住個名牌，第一下走埋黎係會有少少驚，但傾落其實無乜野

連聖經都可以錯，咁你點樣經過「理性思考」之後決定信啊？請問你基於咩黎理性思考？

好彩而家知係假
Btw支持有唔同宗教
有時啲基督教教會仲恐怖過佢地口中嘅異端

摩門教咁on9都有有信

利申 乜教都唔信

當然我都見過真係有好虔誠嘅人 但煲粥嘅老鼠屎多到點睇都係墨水 有時啲人話後期聖徒啲信徒好過其他教會 我覺得只係五十步同一百步 沒有誰比誰更高尚

留名, 想了解多啲摩門教

試過見到佢地幾靚仔 同想練下英文都想同佢地傾下計，但見到係傳教都即刻走

一章一節經文好難包括晒所有情況，教義和聖約98篇就有講反抗
歷史都有猶他戰爭，所以我認為教會唔係服從邪惡，都唔係你諗嘅盲從

interesting
其實咩類型嘅人會畀你地傳到教？
無啦啦點解會信？

你點判斷到佢地 突然信咗？

有親戚入咗教
個教供書教學
大學學費加住宿全包(出國)
出到嚟做野奉獻返
如果屋企窮其實呢個方法幾好
當年我都因為呢點諗過入教
但最後因為怕唔知仲會要求啲乜所以無
始終邊有咁大隻蛤蟆隨街跳

摩門教俾人話係邪教
只不過係天主教基督教當時係大派
小眾嘅教自然會俾大派話係邪教
然後諗辦法消滅佢地

利申 9up兼無信教
不過有朋友係摩門教
不知幾正常 已經好多規則比天主教基督教都嚴
(如果跟到足嘅話)

仲係97前遇過D鬼仔，個陣係中學生諗住佢地有英文堂FREE就去練下，話晒係金髮白人喎，不過自己都係無心上學，好快就無再返去，佢地亦都唔會好似某D離教者講既耶教咁痴線迫你返去，最多問下點解最近無返，老老實實答佢唔想返無興趣就得，諗返起其實除左講經個D，同佢地D人相處係幾開心，好多十幾歲仔女都有同一般後生仔無分別，夜晚去踢街場有D去打藍球。

由於叫"摩"門經加上有D神秘，一直好多人都覺得佢地係邪教，但過左咁多年都唔知佢地係唔係，但就知佢地個集團係香港有幾間獨立教堂，應該有D錢，有十一捐獻。

後來大左都有被佢地問你信教既野，通常好易打發佢走，一般做得傳教真係好NICE，選人既應該做得好好，D金髮鬼真係好靚仔靚女好吸引，耐何自己柒窮矮真係唔敢做呢D MISSION IMPOSSIBLE。

如果唔怕講聖經PRAY個D悶既，入去玩下都OK架，我知有唔少人入去溝女/仔，過一排就會消去。

細個聽摩門教係邪教 大個睇返啲理念 反而覺得天主 基督教仲邪

我想問下聖經其實係咪全部可信？始終我地依家用嘅聖經係以前教廷定落，可能會因為政治理由而刪減左好多嘢（以前教廷管埋政治），而且可能有啲故事已經失傳或者係假嘅。

摩門教啲仔仔

我都希望唔係 畢竟我嘅印象就係成日都聽服從呢兩個字

都係識法術, 復活, 飛天遁地, 打妖精, 其實依家2019年仲有冇識呢D法術既人

秒

一夫多妻其實同西遷冇直接關係
我試下講多啲一夫多妻制啦
喺宗教入面，一樣嘢之所以係神聖，因為係由神所制定。同樣婚姻喺宗教入面之所以係神聖，因為婚姻係神所制定。
無錯，婚姻最初制定時的確係一夫一妻，但既然婚姻係神制定，神都一樣有權為婚姻提供更多資訊（唔係改變，而係提供更多資訊）。
舊約時代我哋讀到神嘅多位先知都被允許實行一夫多妻，包括亞伯拉罕、以撒、雅各。喺討論一夫多妻係唔係神允許前，我哋喺馬太福音:8:11讀到"我又告訴你們，從東從西，將有許多人來，在天國裡與亞伯拉罕，以撒，雅各，一同坐席。" 先唔理神允唔允許，但最少一夫多妻嘅人係上到天堂。

之後喺大衛拔士巴事件，我哋知道大衛都係多妻者，而個啲妻子係由耶和華經先知拿單手交俾大衛嘅（撒母耳記下12章），呢到我哋睇到神喺某啲情況下係允許甚至主動提供一夫多妻制嘅出現。

摩爾門經詳細少少講神對多妻嘅意思
摩爾門經雅各書2章
27因此，我的弟兄們，請聽我說，並聽從主所說的話：你們中間任何人都只能有一個妻子，不可納妾；
28因為我，主神，喜悅婦女的貞潔，淫亂在我眼中是一種憎行；萬軍之主這樣說。
29因此，萬軍之主說：這人民要遵守我的誡命，否則這地必因他們的緣故受咒詛。
30萬軍之主說，因為我若要為自己興起後裔，我會命令我的人民；否則他們就要聽從這些話

呢到更清楚咁解釋到神對多妻嘅意思，除咗神命令可以以外，人都應該要一夫一妻。

講返教會早期歷史，點解要實行多妻呢？因為神命令。原因係乜？我自己認為最大嘅原因有兩個。
1. 萬物嘅復興，神嘅聖職權柄其中一個係婚姻印證嘅權力，婚姻當中除咗一般情況嘅一夫一妻外，另外都有喺神主動命令可以實行嘅一夫多妻。教會早期實行一夫多妻係為咗令呢個權柄實際施行一段時間。
2. 為自己（主）興起後裔，教會喺發展到全球性前，絕大多數嘅教友都係由一夫多妻家庭出現（忠信正義嘅父親對孩子有更多正面嘅影響力），為教會發展到全球性有絕對正面嘅幫助。

咁宗教上嘅一夫多妻我認為已經講到明係無問題，法律上又點？

早期美國向來冇禁止一夫多妻嘅法律，冇人實行只係因為早期美國大部分係主流基督教思維。所以教會早期實行一夫多妻冇犯法。
教會西遷後離開咗當時美國領土，當然唔會有機會犯美國法律。
猶他州成為美國州分之一都未有法律禁止，如果有，猶他州係打緊官司，認為禁令違反美國憲法，美國各州喺定立法律上都有唔同時間，所以依然未犯法。
最終美國聯邦政府定禁令為乎合憲法，教會都喺最快嘅情況下終止咗，所以都冇犯法。

咁上述講完，宗教上冇問題，法律上冇問題，唯一就係文化上嘅問題。呢到我幫唔到手，每個人對文化嘅睇法唔同。但對我嚟講，宗教上、法律上、人權上（多妻制必須要得到父妻雙方同第三者同意先得）都冇問題時。對我嚟講就足夠啦。

而多妻是否神聖一事，我引用使徒彼得嘅經驗使徒行傳第10章"神所潔淨的，你不可當作俗物。"

另外你對教徒嘅評語，我都同意，我都譴責呢類人，每個人包括我自己在內唔多唔少都有不足之處，但不足以我會認為教會所宣稱嘅唔係真。

只要有國家允許傳教士去嘅都幾乎有傳教士去，有段時間有傳教士去土耳其，但後來因為局勢問題又撤返走

冇，你見得傳教士少啫，一樣有唔靚仔靚女嘅。
但教徒唔煙唔酒，身體健康，自然大啲機會靚仔靚女

你可以睇呢場debate

摩門教高汁好多

成粒鐘點睇啊可唔可以概括吓

佢地異端嚟 唔係真正基督教

我對神既理解仲停留係衰鬼上帝果度

不過入面有一句對神既行為演釋得幾好

「一個人向神祈禱得一樣野果陣，你覺得神會就咁比果樣野佢，定係比一個機會佢等佢自己爭取果一樣野。」

你有冇幫佢吹？

想問下摩爾門經同一般基督教聖經有咩分別？

我試過係鬼妹來傳，我問 佢肯唔肯為神 犧牲，佢即閃。

幾乎願意聽既都會傳, 但成功既就好視乎咩人, 後生D成功率自然會高D, 之後就係中產或以上
原因都好簡單既, 後生因為會容易D接受資訊, 中產或以上因為佢地先有空閒時間聽生活必須品以外既野.
另外低/非常高學歷都比較易D, 因為佢地普遍知道自己識既野唔多, 謙虛D願意思考自己知識以外既野.

好難完全判斷到, 但一個真心信既人係會對信仰有相帶行為.

邊到有真唔真既基督教，所有新教教會都係插支旗就話自己係基督教架啦。

你所講既每一句我都同意, 我地唔信聖經絕對無誤, 但我地認為聖經的確有一種力量, 佢主要既資料都冇錯, 只要研讀正確同小心, 個D小小既錯誤唔應該影響聖經救恩既訊息.

去過鹽湖城，亦因際遇係美國同好多摩門教人深入傾過計
其實佢地多數係人品好教育佳，經濟有能力既一群，即係中產左膠類...佢地多數較早結婚，好重視家庭生活，亦好有同理心，想幫到其他人。

係宗教角度你唔信可以否定呢個信仰（正如你可以否定天主基督教、回教佛教）。但就無需要去妖魔化佢地既信眾，因為佢地既行為真係相當正常，無做咩破壞社會秩序同影響他人既事

利申：無神論者

服從當然重要, 但我真係唔認為教會要求人盲從.
教會既成立都係因為一個青年問問題, 又點會要人盲從呢?
我認為如果你覺我教會真係要人盲從, 可能你未了解個規則既背後原則.
先知約瑟咁講, 我教導人民正確既原則, 然後佢地自己管理自己.

你想既話可以講下你覺得咩地方係盲從, 我地再討論.

都話佢遇到唔敢答嘅問題就調番轉頭起人底先

點解唔可以飲可樂

你同我都知你係反聖經架啦, 我概括完你又唔會滿意, 之後又繼續爭拗為乜呢? 你有時間先睇, 睇完再討論啦. 咁會唔會好D?

耶穌連自己老豆本書點嚟都未知

又中：最叻就係話要返工，跟住貼一堆link出嚟叫人睇完先覆，跟住扮nice話你得閒先睇 睇完我哋再討論 咁就避咗答唔到嘅問題

簡單D可以咁講
聖經係猶太人係耶路撒冷一帶既記事, 摩爾門經係一個猶太家庭係公元前600年左右離開耶路撒冷去到美洲既故事同歷史. 由公元前600年至公元400左右大約1000年既記事.
兩本都係講緊同一位神, 神同人交往既記錄.
因為地方同人物唔同, 所以都有好多唔同既故事, 而摩爾門經最重要記事之一係耶穌復活後去左美洲既個班人到顯現, 係個到教導同建立教會, 作為耶穌既另一本見證書.

可以飲可樂, 從來都冇話唔可以.
但某段時間大部份教徒都錯解以為唔可以, 再傳出去令外人以為真係唔飲得.

有邊條問題佢答唔到？
其實佢已經答左。。

on撚9 照你邏輯咁呢個世界唔撚洗有debate啦 一講完我就肯定唔會滿意？ 你說服到我我咪信你係理性囉
你概括條片我會唔滿意 咁我睇條片又會滿意？屌你啲邏輯都on撚99

真係唔撚係話屌你個教 係你個教啲人都on撚99咁 點同你討論啊

求其貼條link=答咗

嗰啲一見到人地有宗教信仰就起晒鋼既人仲惡過耶撚

你問緊佢聲稱唔信「聖經無誤」點解又會信聖經
佢可以貼條youtube link當答咗
不過你中計了
你講晒粗口佢實發圍

以歷史學角度代答 任何以往既古代史書都會有錯 只能靠文本互証 二重/三重考証法研究

有無人轉教

然後就會有人話我見人有宗教信仰就起晒鋼 惡過耶撚

利申 有宗教信仰

我知緊係會有錯 我就係問點樣可以拎個錯得咁離譜嘅文本基礎去信個教？ Ps. 呢個教嘅基礎就係根據聖經呢本經典

睇完youtube同你討論（唔睇請過主）

我都係，次次都係鬼仔，點解無鬼妹，如果出動鬼妹，我直頭去入教啦

摩門教就冇
基督教就遇過唔少 講明冇興趣趕時間 都仲死chur爛chur 我急步走佢地又真係唔怕攰咁追成條街
如果真係冇錢收 都令佢地咁忠誠 咁真係比人洗左腦

睇嚟你要交代信咩先

你阿媽係鬼妹
我想問吓多唔多香港人同鬼妹結婚？

佛教

咁佢就會攻擊佛教 反守為攻 扯開話題

睇我就無所謂嘅 但係太長我叫你概括吓你就話我同我講都無用 就on9啲囉

無所謂 即管攻擊 我答完再問返佢咋嘛

睇完，俾你問幾句，又會貼第二條link叫你睇，睇完再討論

你地係咪香港最有錢既教會？我去過九龍塘個堂做義工，又去過灣仔定銅鑼灣個辦事處。應該係自己地方黎

伴侶係唔係一定都要係教徒？拍拖唔係，結婚係又得唔得？

下一代係咪一定要佢入教

其實點解要答佢?

咁如果佢條link係直接回答到我問題無所謂

佢答我咪得

我同你係討論, 唔係debate.
因為呢個係複雜既問題, 所以概括好易miss左一D重點, 所以我先作出提議睇完先再傾會易D, 點解又會關邏輯事又會需要咁燥?
我問你睇完先繼續會唔會好D, 你答"唔會, 我唔介意慢慢傾"有幾難?

我試下概括:
條片有講到一個例子, 例如一個人買賣股票前唔會100%肯定佢升定跌, 佢研究過佢既業績同過往表現等等因素後, 呢D資料令佢認為有機會升或跌, 咁一個人買佢會升又係理性既決定, 跌都係理性既決定.
套用返落宗教到, 聖經既內容錯誤係必然會發生既歷史文獻問題, 但佢既流傳, 內容同埋早期基督教既發展令佢有機會係真, 但都有機會係假, 現有既證據唔足夠100%知道真假. 所以一個人信或唔信都係一個理性既行為.
一個人信唔信一樣野唔會毫無理性, 佢係以佢既人生經驗同搵到既資料去斷定一件事真確性. 即使最後既決定有機會係錯, 但整個過程都係一個理性既思考同決定.

你問佢個人經驗喎
你expect佢貼佢日記出嚟?

一定有, 朋友同家人都冇人轉教或離教. 宗教係好個人既選擇. 會因為唔同原因而改變.

俾人攻擊喇

條片講咗好多次穆罕默德

應該係, 因為教會係全球性, 上年定今年年初嬴左天主教, 成為世上最有錢宗教.
點解你會去個到做義工既? XD

伴侶唔一定都係教徒, 但大部份教徒都主動盡量會搵返教徒拍拖結婚, 因為即使唔講宗教, 人生觀近似時拍拖同婚姻都易好多.

下一代唔一定要入教

NO

我無講大話，我都去過詩歌舞街，鬼仔傳教仕有問過我有無興趣去美國讀書

而家講啲資料(業績）係假
又spin去股票價格可升可跌
答非所問仲鬧人躁就係摩門教徒

咁係個個傳教士既問題啦, 因為教會係唔會送人或供人讀書, 但教會有自己既大學同有好多program幫人讀書又係真, 但呢D資源唔需要成為教徒都拎到.

以前覺得摩門教徒好人啲
原來係咁賤格

最近地鐵好多

呢個解釋第一次聽 雖然我仍然唔認同 但合理過西遷先以前係教會如果有講起呢個問題啲人都係話西遷啲老公死咗 我心諗啲人為教會殉道所以就食埋人地個遺孀都叫解釋？

以前屯門公園有好多
著晒西裝

佢走近黎問我去緊邊度
我當睇唔到直接走

我記得摩門教除咗聖經之外仲多咗本摩門經？可唔可以大概講下內容

細個嗰陣翻過基督教教會，大個咗就冇翻。由細到大都冇信仰 但係唔知點解對宗教有興趣(想了解下歷史、信念嗰啲)

我認為盲從係冇諗過啱定錯/合唔合理就聽話 所以個問題係成日叫人要服從XXX 但唔會話叫你要諗下係咪真係應該要服從呢

你邊到唔認同? 討論下?
教會歷史唔係個個都有興趣讀, 當中都有好多複雜同難明既主題, 所以即使係而家, 好多教徒唔都係咁清楚.
西遷娶殉道者遺孀有好多係為左法律上既問題, 唔一定有親密接觸. 另外早期教會既多妻制有好多都只係來生既印證, 唔係今生既婚約. 我自己係咁睇, 早期教會既婦女說話權同社會相關權利都比當時既整體美國好, 如果多妻制令佢地不滿, 佢地決定可以出聲. 但絕大部份都係支持甚至上庭作證. 我會認為佢地清楚過我地D後世既人估估下多好多囉.

以我所知 如果有讀夠好似三年？嘅神學研究所 係會有一半學費減免喎 呢個唔係無道者都拎到掛

唔止多左本摩爾門經, 仲有教義和聖約同埋無價珍珠書
摩爾門經係講一個猶太家庭係公元前600年左右離開耶路撒冷去到美洲既故事同歷史. 由公元前600年至公元400左右大約1000年既記事.
兩本都係講緊同一位神, 神同人交往既記錄.
內容有部份包括預言, 社會歷史, 戰爭經過, 傳教故事, 屬靈教導, 個到人民既興衰同埋最終滅亡既記事.
因為地方同人物唔同, 所以都有好多唔同既故事, 而摩爾門經最重要記事之一係耶穌復活後去左美洲既個班人到顯現, 係個到教導同建立教會, 作為耶穌既另一本見證書.

我自己既經驗係教會總會提供點解要咁做, 我地對盲從既睇法一樣, 只係我地對教會既人係唔係盲從有分別

學費減免唔係信徒都有4分1好似, 但教徒減免一半好似唔關有冇讀神學班, 新洗禮都有. 但最少學費減免唔係教徒先有.

唔認同允許一夫多妻制嘅發生 畀你法學上定神學上兜到都好 但我唔認同咁稱得上正當理由 我個人價值觀問題

可能我冇乜聽過啲總會教友大會/嗰本雜誌（好似叫利亞賀拿？）平時主日學之類 我嘅經歷對唔住 真係冇乜講過要服從XXX嘅原因 而係畀我感覺似命令多啲

個人價值觀我就改變唔到啦, 但講到呢個題目, 我都講漏左一樣野.

你應該都知道高級國度最高層者必須以婚姻狀況進入, 普遍女性正義者比男性正義者多, 所以先會有需要.
但我唔記邊到講過, 不過句野係咁既, "假如世人係正義的話, 神根本就唔需要實行多妻制."
一夫多妻都唔係進入高級國度既必要條件, 只係一樣存在同可以實行既觀念.

原來係咁 細個周圍啲人(基督教)都話摩門教係邪教就冇乜點了解，大個諗翻覺得摩門教嘅性質同啲主流宗教其實差唔多。甚至係基督教太過大眾好多人淨係掛名基督徒，根本唔係真心去信。

另外想問下點解會揀信摩門教而唔係其他基督教派

如果你想既, 可以提出一D你認為冇講原因既誡命, 睇下我會唔會知個背後原則? 當然好似多妻咁, 呢個原因/原則唔一定需要你認同既, 但當分享資訊囉

巴打唔該留意下唔好做表情撚 唔想屌你

我認為最合理同埋最真, 人生觀最完整, 用其他基督教派黎比, 我認為佢既宗教觀完整得多.
即使假設世上冇宗教係真, 佢既一套人生哲學都係最好同完整.

陳震夏?

之前係地鐵行緊個陣無啦啦有個鬼仔用英文問我叫咩名，同埋有咩願望，唔知係咪呢

不過我答完之後佢就走左去
係咪聽到我英文太差廢事晒時間傳我教

屌完 勿相認

佢英文真係勁咗好多

過獎啦都離開左香港咁耐 估唔到而家仲有中學同學記得我

屌原來係你 咁你扮乜嘢

例如唔畀飲酒同聖餐以水代酒 耶穌第一個神跡就係將水變成酒 不過呢個都唔算冇講過原因嘅 但個理由話嗰啲係葡萄汁唔係葡萄酒 我就認為唔成理由囉 聖經你都可以話和合本/歷史問題 但憑我印象教義和聖約都係寫葡萄酒 如果係咁首先點解唔寫葡萄汁先 或者聖餐用葡萄汁而唔係水

吉仔呢個名 我真係太耐冇聽過 可唔可以係Facebook相認番

叫佢揾間 starsuck 坐低飲杯咖啡慢慢傾

早幾年有聽

你地長老d中文好勁

宗教商業化得最成功 大量收購全球各地嘅物業/地皮 除咗三間大學之外銀行都撈埋

我都試過 佢地用啲唔咸唔淡既廣東話問我有無興趣一齊返教會，交流下 留一留低你電話號碼?
跟住我話我好窮 無錢買手機 佢地:ooooo...ok
就走左

但我單邊仲帶住個耳機聽歌
係咪信完你哋個教就會變到咁醒

大把大把煎落兒登仔塊面到

用中文叫佢收聲

解釋俾你既教徒錯啦
耶穌一定係飲有酒精既葡萄酒, 教約都係講酒. 我唔覺耶穌當時飲酒有咩問題, 智慧語係後期誡命, 唔需要為更早期既酒而辯駁.
但其實點解用水而唔用酒係有個好完整既故事同原則
教約27篇 -
2因為，看啊，我告訴你，你們領受聖餐時，如果將眼睛專注於我的榮耀——在父面前記得我為你們捨的身體，和我為赦免你們的罪而流的血——你們吃什麼或喝什麼都沒有關係。

既然食乜都飲乜都冇咩問題, 我試過某特別聖餐食太平餅同利賓立添. 因為呢篇教約, 教會最終改成而家咁, 用水同麵包, 簡單同易搵.

巴打你仲有無繼續傳？
想了解多d

教會既興衰同經濟有好大關係, 無錢咩都做唔到.
但教會地區神職人員係義工無薪, 全職總會人員只有相對非常少既生活津貼, 對於我黎講已經說明左教會唔係為錢.
教會既投資同埋全職總會人員既津貼同樣唔係黎自什一奉獻都令我知道教會奉獻既錢冇去到任何人既手上.
當我對教會既資金流向愈清楚, 就愈見到佢真係非人類產物.

所以我會覺得盲從咪咁 解釋畀人聽嗰個都不求甚解 後來我就覺得唔對路 呢個解答都唔合理 但問過幾個人都話葡萄汁 就好似你係到問點解雲吞撈有碗湯一定聽到一乾三濕 我之後都廢事再問呢個問題

有咩方法搞掂你地班傳教士
之前返過一排 返左幾個月就急急腳叫我受洗
係咪要追quota 之後搞到我完全唔想返
但我個電話就好似傳家之寶咁傳落去
已經4年 仲時不時有人打黎 叫我返教會
好反感 而家進化到有WhatsApp 明明以前淨係可以用3310

現代既全職傳教工作只會維持最長2年左右.
我好幾年前已經做完2年, 而家仔都有個啦.
但退休後可以申請做夫婦傳教士, 咁又另一話題了.

傳道工作冇錢架, 你冇咩可能長期做, 不過我上網答下人問題都算做緊少少傳道工作掛...
不過講明先, 我地冇數追, 唔會俾人迫要帶人返教會, 部份教友怕俾人排斥, 唔會主動講自己係教徒添. 我出黎答問題係個人興趣

我唔否認有人係盲從, 但好似呢條問題咁, 歷史都唔使查, 教義和聖約已經有既答案, 個個教徒應該要反省下自己有冇睇經文.

耶撚先會明知你無興趣都要煩住你

有無tg
want to know more

以我所知係教會做人工同福利並唔差 唔會係非常低嘅生活津貼掛 見係教會做嗰啲唔少人都係中產 有物業自住甚至有車 仲要都生唔少 份糧點睇都好充裕 當然未叫大富大貴咁囉

其實係咪淨係會sell靚仔靚女入教

啲傳教士個個都靚仔靚女嚟

會唔會係唔同教會/教派有唔同做法

果次係係食煙，一點著已經見佢地，吸左一啖真係走埋黎
最後果支煙食左一啖

見佢地啲經文畫到五顏六色咖又咩一年要睇完一次經文 仲番咗十幾年 都唔敢質疑佢

我好撚憎基督教物教，唯獨摩門係我覺得幾好，佢地幾好禮貌

急急腳叫你受洗係因為傳教士其實真係真心關心佢教既人(我當時都係咁)
之前佢地大概6個星期就有機會會搬一次地區(而家9個星期), 佢地想離開呢個地區前親眼見你洗禮, 呢D都係人性既感性之處啫
你個電話的確係會代代相傳, 可能因為你冇明確講唔好再搵我, 之後到你住既新傳教士就會聯絡下以前既人, 睇下佢地會唔會回心轉意想聽返, 我自己做傳教士個陣都搵過好幾個, 幾年後突然改變想聽返既人.
唔知你有冇明確咁同佢講定你唔聽電話就算, 如果你真係唔想再聯絡既, 同佢講我真係冇興趣, 以後唔好再打黎啦. 一般傳教士都唔會再keep你電話.

當然作為教徒, 我會希望你有興趣再聽啦.

介唔介意你留我ADD你? 唔想太公開

我幾肯定大家討論緊同一間教會

我講緊既係全職總會人員(神職人員), 總會70員, 12使徒, 總會會長團等等...
而且係"相對"非常低既生活津貼, 因為就而家既總會會長同先知Russell M. Nelson而言, 佢做使徒前係一位有名既外科手術醫生,
from wiki "In 1985, Nelson along with his colleague, Conrad B. Jenson, performed a quadruple bypass surgery on the Chinese opera performer Fang Rongxiang (方荣翔 [zh]); 1925–1989).[19]

In 1965, the University of Chicago offered Nelson the position as head of their department of thoracic surgery. Dallin H. Oaks, then a law professor at Chicago and a fellow Latter-day Saint, actively worked to recruit Nelson. However, after consulting with David O. McKay, Nelson turned down the offer."
佢當時既人工同成就絕對係遠遠超過生活津貼, 但佢turn down個offer, 接受召喚去左做使徒.

但係教會到做全職工就當然係唔錯啦, 正如你講, 唔會大富大貴, 絕對唔錯. 呢個都係我認為公司應該要咁對員工.

唔係, 上面答左, 因為生活健康, 唔煙唔酒自然比較大機會靚仔靚女.
而且樣衰既你都唔會樣, 又點會知佢地係傳教士?

咁我就會奇怪, 點解佢每年睇一次都係miss左成篇經文
不過我只能講, 你俾佢地既外表呃左.

佢地修行緊可以去唔同國家幾撚爽

教會收入來源點黎？
駛唔駛奉獻？交會費？

所以我一直覺得由細開始番你地教會嘅話係窮人脫貧希望 無論係教育 工作 甚至伴侶 都一條龍有齊 基本上讀書唔好太差都去到夏威夷 做嘢有教會工仲好過政府 教會嘅人通常又優先考慮同教友拍拖結婚 人生基本上之後都好平穩

每個月收入十分之一 另外仲可以再填其他細項捐呢樣捐嗰樣 所以間教會有錢到咩地步呢 所謂有富商捐咗孫中山紀念堂畀政府嘅富商就係呢間教會 條件係換咗灣仔舊警暑隔離塊地

當你要9個星期學識一個你完全唔識既語言, 否則就見到人都唔知講咩好
40度都係街到行每日6~8個鐘去搵人傾計, 而你既汗係你件衫上積鹽
而9成人都係直接拒絕你, 甚至會無禮咁對你,
落緊大雨係街到等一個承諾會出現但其實係玩你既人,
你每個鐘都打俾佢confirm佢真係會黎, 但最後6個鐘後佢話佢唔黎之後唔再聽你電話,
落緊雪但4個鐘都冇人請你入門口俾你分享信仰,
你做緊正當傳教工作但俾當地警察趕你, 甚至威脅要鎖你
有人唔鍾意你時會拎武器或放狗黎威脅你安全,
當街俾人指住塊面黎鬧, 行街俾人背後指住你黎講,
國家有國教所以士兵用生果扔你都冇人會幫你,
俾人扔爆炸品同成班人揸住幾架車開高燈響住咹咁跟住你行返屋企,
而你依然要保持樂觀既心, 相信下一個可能真係會想聽對你人生最重要既訊息, 因為你唔開口冇人會主動同你講想聽
唔知會唔會真係好爽呢

無錯, 上述我都經驗過

收入十分一, 但其實好多教徒都唔係真係有交, 香港係支不乎出

請問耶穌是神嗎

係, 我地信耶穌係舊約既耶和華, 但耶穌唔係天父, 耶穌以上仲有父神
約翰福音 20:17 耶穌說：「不要摸我，因我還沒有升上去見我的父。你往我弟兄那裡去，告訴他們說我要升上去見我的父，也是你們的父，見我的神，也是你們的神。」

咁而家巴打你點?
平時教會有咩做其實
係咪全部都好正能量撚

巴打我而家好窮, 半工讀緊個學位.
夜晚抱住個仔咁溫書, 日頭打份工夠交卡數生活.

教會有聖餐同主日學, 而家教會係星期日2個鐘時間.
聖餐有唱詩, 聽講道. 講道者係教徒由主教揀選, 輪流講. (我下星期日都會講)
主日學就讀經文, 每年都唔同主題, 今年可能舊約, 下年新約, 之後可能會摩爾門經, 教會歷史等等, 4~6年loop一次. 課程由教徒輪流準備.
主教同教師等都有自己正職, 無薪教導, 相互分享咁啦.

教徒一般係比較多正能量既, 但人生不免有不幸既事, 每個人都有被生活打落谷底既時候.

sorry 我理解能力差，你意思係，耶穌在舊約是神？新約時代就不是神, 在他以上有父神？

下 我而家唔係香港 我老母聽過幾次已經話依個人轉左電話 唔好再打黎 都keep住打喎

其實耶穌係新約果陣比較特別
我地一般都有父母，我地先可以出生
但耶穌佢媽咪係瑪利亜
但父親卻係天父，原因係瑪利亜並沒有透過我地而家所知的正常造人方式生下耶穌
天父係直接把耶穌的放入瑪利亜的身體內
故此，耶穌有體肉的身體，同時有神的特質
至乎點解要甘做，係因為要完成贖罪的要求
所以當時耶穌係屬於半神半人

詳情可以參考”耶穌是基督”

但至於係舊，當時的耶穌並不是完全，因為其當身仍然沒有身體，只有靈魂。當時仍然幫助天父，即我地俗稱的神，去做事工
天父一直都係我地神，由頭都尾都冇變過
耶穌基督一直都係神的兒子，都係冇變過
而我地都會稱耶穌係神係因為其來自神組，即係三位三體

希望你明白

伴侶? 都要自己爭氣先搵到架

利申: 教友

巴打思路別具一格
搞到我不得不留名讚嘆

（第時同人爭執學到野 唔使煩唔使哂時間）

以前有睇過樓主個post,直到依家都好佩服樓主嘅情緒管理，特別喺答連登仔某啲引導性問題方面

有冇摩門女
次次見到都係摩門仔

摩爾門？
我係賽爾門嘅
你米米號係乜

um...可能我表達得差，我詳細少少再講過。
神一字喺唔同情況有唔同意思，簡單而言，一位創造者已經可以被稱為神
我哋相信耶穌，即出世前嘅耶和華（耶穌=耶和華）喺天父嘅指導下創造咗呢個世界同好多其他無數嘅世界，喺呢個定義下耶穌係神。
佢係帶領以色列人出埃及嘅同一位神，賜摩西律法嘅神，行大奇蹟嘅神，喺呢到佢都好自然可以被稱為神。
佢道成肉身之後得到一個身體，但都經歷緊常人嘅一啲必經階段，喺呢個時候好似上面巴打講，佢勉強可以被稱為半人半神。
最後佢復活後變成同天父一樣嘅完全神。

雖然我唔多鍾意用呢啲字眼，但可以容易啲幫你理解。
天父（完全神），舊約耶和華（神），耶穌在世（準完全神），復活後（完全神）。但上面咁多位都算為神。

呢到用兩節經文講下都可以幫助了解嘅
復活前嘅耶穌教“馬太福音:5:48 所以你們要完全，像你們的天父完全一樣。”
復活後嘅耶穌教“摩爾門經尼腓三書12章48所以我希望你們像我一樣完全，或像你們在天上的父一樣完全”。
有更多嘅經文講述耶穌點樣最初唔係完全，但進步到最終變成完全。

咁就係啲傳教士傻仔咗，sorry 下次叫佢刪number

我自認都衰過 不斷學習啦

多謝讚賞 一齊進步

巴打短短數字但feel到好肉痛 祝你早日成功

見啲人好似好識到女咁 洪水橋/灣仔成日有人擺酒

我又未至於咁絕望 我其實唔急 話晒仲係YSA年紀 不過差唔多年紀既好多都結晒婚 你知教友係一般人既標準黎講算係早婚架啦

thanks ching

教會教導係要以建立家庭為優先 什至有D地方有聚會(我地叫支會 幾個支會夾埋叫支聯會)係除左主教之外清一色未婚男女 為既就係提供更多社交機會

但係都係個句 咁唔代表教會會幫你撮合婚姻 自己都係要爭氣 囡囡唔會由個天跌落黎

我知好強調家庭 我有印象係有句「沒有任何成功能彌補家庭的失敗」咁上下

傳教嚟講 香港係咪特別難？
好多人都話摩門教最慘係改壞名，人人聽到魔門都卻步

摩門教係咪有得性交轉運？

臭雞

當初教會譯得衰 其實我都覺
不過最近教會開始正名行動 為左強調番我地宗教既核心係耶穌基督 就算英文都避免再用Mormon church 黎稱呼 要用番全名 The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints (耶穌基督後期聖徒教會)

有無得性交轉運？

香港應該唔會算特別難，名呢啲好少事，如果一個人會單單因為個花名（注意：教會正式名係"耶穌基督後期聖徒教會“）就拒絕接觸一個教，佢對尋求宗教真理都唔會好認真。
東歐就真係難啦，佢哋有國教之外仲大部份人對宗教冷感。根據教會數據，平均而言東歐係最難

冇
我地好睇重貞潔律法
即係唔可以有婚前性行為

想同各位巴打討論

joseph smith

入教有冇得多妻

信一本俾人改寫過N次嘅書信到上神枱
咁同d人揸住本一百蚊有找嘅垃圾股市書跟住all in 買牛熊有咩分別。 個腦可以砍掉重練

冇，1890年已經禁止咗

佢地好多都識講中文 都幾nice
, 我都試過俾佢地行埋黎吹水
但我話沒興趣知佢地d教義 佢地就唔再煩你

Utah 果班呢？

我媽以前間教會就係（潮語浸信會）
個牧師福利不知幾好，仔女都可以資助去外國讀書
我現在有個中學同學讀完神學仲安立左，現在生左三個細路
我媽聽完後立即衝口而出：依d生多幾個都中無所謂，有教會養

傳教傳到咁多人讚有禮貌nice 都好難得

Utah一夫多妻個班唔係摩門教徒
摩門教係指耶穌基督後期聖徒教會
從呢間分裂出嚟嘅啦係摩門教
但的確，猶他州存在一啲教會係會實行一夫多妻嘅

真心覺得你好型
我四五歲開始返教會，細細個已經聽好多聖經故事
到我十二三歲時有日落街買野就比兩個鬼佬走來同我傾計
對答中佢地都同我講好多聖經故事，我都識回答
但總係有小小同我所聽開既有d不同，到現在好記得一個名-絲密約瑟
同佢地傾左兩個鐘,最後送左一本書比仲問我拎左電話
一睇本書名：摩門經
由細到大比人灌輸此為異端，所以立即好抗拒，後來打比我都無聽電話了
到我大左，上網睇資料知你地一生會有兩年放低所有野出外傳教
令我更加想了解下點解一個宗教會令人如此虔誠
到我大左喺街上見到你地長老反而想佢地走來同我傾計，但一次都無囉

雖然讀出嚟我自己都覺有啲老套，但點解一個宗教會令人如此虔誠？
因為係真…因為係好

呢條片係教會拍嘅電影，根據歷史簡單講述教會成立嘅由來同故事，試下持開放態度去睇，而假如（單純假設）整個故事都係佢宣稱嘅一樣咁真，難度唔值得為此犧牲個少少時間？
Joseph Smith: The Prophet of the Restoration

非官方中文字幕

唔交會唔會追數？會唔會比人踼出會？會唔會用公開每個教徒交左幾多錢？

嘩交稅咁樣交法 發到豬頭咁啦
唔知傳教個陣會唔會講要交十分一人工？

唔交會唔會追數？
唔會，但想有入聖殿嘅資格就要交足什一奉獻
會唔會比人踼出會？
唔會，識人兩年冇交都做緊長老要員
會唔會用公開每個教徒交左幾多錢？
唔會，交什一奉獻係講心同誠信，我交多交少冇人會質疑你，交得足唔足係你同神之間嘅事

教會當然發，係現時世上最有錢宗教，但當你發現傳教士、長老、主教、地區會長呢啲神職人員都係無薪義工。最top個100人左右係放棄高薪職業當收入，去做一個只係相對非常低嘅津貼全職神職人員時，而呢筆津貼更加唔係來自教徒嘅任何奉獻，你就會發現呢間教會唔係為搵錢，因為啲錢冇落到任何人嘅手。

傳教士係無薪，0嘅十分一係0，所以無交等於交足什一奉獻

哦 咁啲鬼妹一定係處

算啦 異端同佢講多都嘥氣

屋企樓下就係佢哋地頭，成日朝早見到面都同我主動打招呼「嗨，你好小姐」，大佬又靚仔高大，仲要咁西裝骨骨，咁有禮貌，每次我都點點頭微笑，其實我驚我有一日會狗衝上去信教。

所以佢講得岩，你根本就唔係討論，而係攻擊
再講都哂氣

多謝，終於有人講句公道說話

其實有時我都好無奈，明知人冇誠意討論但我都要好有誠意咁答問題…因為萬一我只有些許少啲誠意咁答，對方都會指責我hea答，再進而攻擊我個人同埋我重視嘅宗教（乜原來所有摩門教徒都係咁廢咁賤㗎？），當然喺連登有咁多人反宗教人仕，而後佢哋嘅聲音永遠較大較多（講幾句粗口，鬧下人無邏輯就任務完成，完全唔需要作有實際嘅討論同論點），自然就會有好多反宗教者附和，令到我俾人圍插同埋所有人都同意佢哋嘅觀點。
而呢班人又最鍾意斷章取義，人又燥。當你想將一個複雜嘅主題拆散佢去深入討論，佢就會指責你逃避問題，當然呢個時候又會出現更多嘅人身攻擊同宗教攻擊。到你終於排除萬難，令佢一定要答一條問題時，佢哋會消失得無影無蹤…（走前當然又係一輪嘅問候），之後另一位宗教反對者就會以另一個角度攻擊你，好似打游擊戰咁。

Sorry，好似埋怨緊咁，但我仲想補充少少
我遇過最煩嘅人係啲會好似完全盲咗咁嘅人
我明明已經好明確、好直接、好完整咁答咗佢問題，但佢會好似盲咗咁話你完全冇答過。
到我終於頂唔順，放棄理佢，好少少個啲未會講咩…“乜你咁㗎…我想知多啲啫…你作為教徒都唔幫手”，衰啲就指鹿為馬，“乜原來摩門教徒咁賤，答唔到問題就轉話題，甚至唔理人，今日終於領教到”
個問題係，我已經答得好清楚，有時甚至再三回答exactly一樣嘅問題，但somehow佢哋真係可以當睇唔到…

有時我投降，滿足晒佢所有要求，答晒佢所有問題，但佢都係唔會正面同你討論。
反而會玩游擊戰，你去到邊留言佢就跟到你去邊。
你講乜佢都會負皮，同埋聯同其他人留言唱衰你。

我盡做嘅啫，只求旁人識分辨是非

心水清嘅人會明架啦 巴打
加油

我想問下
近年喺香港係咪少左長老傳教
我記得往時喺街遇著佢地嘅機會真係多d
但依排真係未遇過咁滯…

全部都好靚仔

好味道

你係無禮仲要覺得人地自大

最多好似試過近180人，而家約120人。
但其實大部份時間都係約120人上下10~20+-
180人都係維持咗2~3年左右
遇唔到會唔會因為生活時間改變咗？好似我返工放工都好難喺街撞到

摩門教徒作假見證

條友開個「你問我答」，問佢一條問題，佢話要了解我嘅背景先答跟住查家宅
我問佢而家「我問你答」定「你問我答」
即刻發脾氣
然後起我底周圍人身攻擊我
跟住攞晒彩又忽然話誠意邀請我繼續討論
梗係唔理佢
但佢而家竟然話「我明明已經好明確、好直接、好完整咁答咗佢問題，但佢會好似盲咗咁話你完全冇答過。」
大家睇下條友喺呢個po嘅回答問題手法就知邊個講大話
支持自己嘅留言叫「公道話」
其他就係無禮就係攻擊

仲有另一奸招就係用「想深入討論」
貼啲長一兩個鐘嘅youtube link要人睇晒先繼續討論
你話可唔可以簡單講下個point先就千萬個藉口拒絕
其他網友睇唔過眼幫口就唔係「公道話」而係反宗教人士車輪戰
自己態度惡劣激到人爆粗就係對方燥

系咪好多HEHE?

我認為性別取向係一個好複雜嘅題目
不過啲簡單答，教會係存在一啲人感受到相同性別吸引嘅人，但教會嘅教義係只有合法嘅男女婚姻之下嘅性關係先係喺神眼中合法，其他以外嘅任何主動性行為都係唔同程度嘅不潔

想問下你地係咪每逢星期日上午都有聚會？

因為我見你地官網有寫聖餐聚會 主日學 如果我想認識下應該參與邊個？

兩者又有咩分別？

我無預約過，係咪walk in 都得？會唔會好唐突？

唔該巴打